<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
  <language id="english">
    <entry id="tutorial_popup_press_h_title"><![CDATA[De l'aide quand vous voulez !]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_combat_title"><![CDATA[Tuer l'ennemi !]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_map_nav_title"><![CDATA[Carte de Navigation]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_hallway_nav_title"><![CDATA[Mouvement]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_curio_title"><![CDATA[Objets Interactifs (Curiosité)]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_bandage_title"><![CDATA[Bandage]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_antivenom_title"><![CDATA[Soigner le Poison]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_torch_title"><![CDATA[La Torche]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_supplies_title"><![CDATA[Provisions pour l'Expédition]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_map_combat_skills_title"><![CDATA[Les Compétences de Combat]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_map_camping_skills_title"><![CDATA[Les Compétences de Campement]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_camping_quest_title"><![CDATA[Bois et Campement]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_camping_title"><![CDATA[Les Avantages du Campement]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_stress_relief_title"><![CDATA[Soulager le Stress]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_afflicted_title"><![CDATA[Affligé !]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_virtued_title"><![CDATA[Vertueux !]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_death_door_title"><![CDATA[Porte de la Mort]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_consider_retreat_title"><![CDATA[Le sauve-qui-peut...]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_disarm_trap_title"><![CDATA[Neutraliser les Pièges]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_using_doors_title"><![CDATA[Entrer par les Portes]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_stress_title"><![CDATA[Stress]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_trinkets_title"><![CDATA[Breloques]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_questparty_title"><![CDATA[Formation du Groupe]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_resolve_level_title"><![CDATA[Gain de Niveau !]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_stage_coach_title"><![CDATA[Votre fournisseur de sang frais]]></entry>
	<entry id="tutorial_popup_heart_attack_title"><![CDATA[Limite corporelle: la crise cardiaque]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_hero_panel_title"><![CDATA[La Fiche du Héros]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_quest_complete_title"><![CDATA[Remplir une Quête]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_locking_pos_quirks_title"><![CDATA[Traitement]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_high_prot_title"><![CDATA[Les Monstres à Haute PROT]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_permanent_neg_quirks_title"><![CDATA[Traits Négatifs Permanents]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_hero_panel_description"><![CDATA[Faites un [CLIC-DROIT] sur un héros ou son portrait à tout moment pour afficher un écran détaillé montrant tout les Traits, compétences et résistances du héros.]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_quest_complete_description"><![CDATA[Lorsque vous avez terminé les objectifs d'une quête, vous avez la possibilité de retourner en la ville à tout moment - cliquez simplement sur le cachets de cire. Vous n'avez pas à revenir à votre salle de départ pour partir.]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_locking_pos_quirks_description"><![CDATA[Le Sanatorium est le plus souvent utilisé pour enlever les traits négatifs et soigner les maladies. Vous pouvez aussi l'utiliser pour renforcer un trait positif en le verrouillant et empêcher les nouveaux traits positifs de le déplacer. 3 traits positifs maximum verouillés par héros.]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_high_prot_description"><![CDATA[Certains monstres ont une haute protection (PROT), qui absorbe les dégâts. Les DOT (poison et saignement) ignorent la protection et sont des moyens efficaces pour tuer ce genre d'adversaires.]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_permanent_neg_quirks_description"><![CDATA[Au fil du temps, des traits négatifs se verrouilleront et deviendront permanent. Les Traits négatifs permanents coûtent beaucoup plus cher pour être éliminé dans le Sanatorium.]]></entry>	
    <entry id="tutorial_popup_press_h_description"><![CDATA[A chaque écran du jeu vous pouvez appuyer et maintenir [H] pour afficher l'aide contextuelle.

Essayez quand vous serez en ville, en exploration, pendant un combat, un campement etc.]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_combat_description"><![CDATA[Les combats sont au tour par tour. Au tour de vos héros, [CLIQUEZ] sur une compétence et ensuite [CLIQUEZ] sur votre cible.

Si vous ne pouvez sélectionner une compétence, c'est parce que votre héros ne se trouve pas à la bonne position ou qu'il n'a pas de cibles valides. [Survolez] la compétence pour connaitre ses prérequis.]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_map_nav_description"><![CDATA[Vous êtes dans une salle.

Pour avancer, [CLIQUEZ] sur une salle dans la mini-carte. Cela aura pour effet de vous mettre dans le couloir y menant.]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_hallway_nav_description"><![CDATA[Dans un couloir, appuyez sur [D] pour avancer et sur [A] pour reculer.

Si vous préférez la souris, vous pouvez [CLIQUEZ] devant ou derrière le groupe pour le déplacer.]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_curio_description"><![CDATA[Pendant votre exploration, vous trouverez souvent des objets intéractifs. [CLIQUEZ] ou appuyez sur [W] pour les fouiller. Jetez un oeil à cette tente...]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_bandage_description"><![CDATA[Votre héros saigne !

Si vous le souhaitez, vous pouvez utilisez un bandage dans votre inventaire pour arrêter l'hémoragie. [CLIC-DROIT] sur le bandage pendant le tour du héros blessé.]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_antivenom_description"><![CDATA[Votre héros est infecté !

Si vous le désirez, vous pouvez utiliser un antivenin dans votre inventaire pour neutraliser le poison. [CLIC-DROIT] sur l'anti-venin pendant le tour du héros infecté.]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_torch_description"><![CDATA[La torche s'estompe ! Le niveau de lumière affecte beaucoup de mécaniques de jeu. Plus il fait sombre, plus les choses deviennent difficiles mais meilleure sont les récompenses. [CLIC-DROIT] sur une torche dans votre inventaire pour augmenter votre jauge de lumière.]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_supplies_description"><![CDATA[Vous devrez prendre différentes provisions en fonction de la région où vous allez, de la durée de la quête et de vos préférences. Mais emportez toujours de la nourriture et des torches 

Pour votre première petite quête, prenez au moins 8 vivres et 4 torches.]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_map_combat_skills_description"><![CDATA[Les Héros peuvent avoir quatre compétences de combat. Cliquez sur les compétences et regardez ce qu'il se produit sur l'écran ci-dessus !]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_map_camping_skills_description"><![CDATA[Les Héros peuvent avoir trois compétences de campement. Activez/désactivez-les en cliquant dessus.]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_camping_quest_description"><![CDATA[Cette quête implique un campement et un campement nécessite du bois. Le Bois vous est donné automatiquement pour les quêtes en nécessitant

Le Feu de Camp donne au héros une chance de récupérer pendant un donjon. Lorsque vous êtes blessé ou stressé et que vous voulez faire un campement, [CLIC-DROIT] sur le Bois dans votre inventaire.]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_camping_description"><![CDATA[Un campement se décompose en deux parties: la phase de Repas et de la phase de Compétence.

Pendant la phase de Repas, vous choisissez les rations qui déterminent la récupération de vie. Assurez-vous d'avoir assez de nourriture 

La phase de Compétence vous permet de dépenser des Points de Repos sur les différentes compétences de campement.]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_stress_relief_description"><![CDATA[Les Héros soulagent leur stress en prenant part à des activités à la Taverne et l'Abbaye. Chaque activité a des effets secondaires.

Faites des essais pour trouver la meilleure activité pour chaque héros, en fonction de leurs Traits 

Assigner un héros à une activité [LE BLOQUE DANS CETTE ACTIVITE] jusqu'à la semaine suivante. Vous devrez prendre un héros différent avec vous pour votre prochaine quête.]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_afflicted_description"><![CDATA[Lorsque les héros ne peuvent plus obtenir de stress, ils deviennent affligés. Cela se manifeste par différents comportements et des changements de stats. Les afflictions restent jusqu'à ce que vous les guérissiez avec un traitement en ville, sauf si vous arrivez à réduire le stress à zéro pendant la quête.]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_virtued_description"><![CDATA[Parfois les héros répondent au stress en devenant héroïque !

Cet haut état de performance durera jusqu'à un campement ou au retour en ville et donnera des bonus de stats et d'autres avantages.]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_death_door_description"><![CDATA[Quand un héros atteint 0 PV, il est aux "Portes de la Mort".

Dans cet état, il subira des pénalités de stats et plus de dégâts qui auront une chance de le tuer

Soignez-le pour le faire sortir des Portes de la Mort !]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_consider_retreat_description"><![CDATA[Voilà le premier héros a succombé pour vous. Vous avez la possibilité de vous replier du combat et abandoner cette quête pour sauver les autres ou continuer

Ce choix est vôtre. [Si c'est le tutoriel, le repli n'est pas possible.]]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_disarm_trap_description"><![CDATA[Les pièges repérés seront visibles sur le terrain à votre approche. Sélectionnez un héros, puis [CLIQUEZ] sur le piège pour tenter de le désarmer

Certains héros sont meilleurs que d'autres pour le désarmement.]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_using_doors_description"><![CDATA[Pour ouvrir une porte, [CLIQUEZ] ou appuyez sur [W] quand vous êtes en face.]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_stress_description"><![CDATA[De nombreuses actions et expériences sont sources de stress. Les dommages du stress apparaissent au-dessus de la tête des héros en caractères noirs. Le stress peut aussi être guéri et apparaît en blanc.]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_trinkets_description"><![CDATA[Chaque héros a la possibilité d'équiper deux éléments appelé "breloques." Il suffit de glisser la breloque de l'inventaire vers l'emplacement du héros sélectionné. Les breloques ont généralement un malus et un bonus. Certains sont également spécifique à une classe.]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_questparty_description"><![CDATA[Chaque quête a différents objectifs et récompenses et chaque région a ses propres défis. Expérimentez avec différentes groupes pour voir ceux qui fonctionnent 

Cependant, il est recommandé d'emporter une Vestale ou un Occultiste pour les soins.]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_resolve_level_description"><![CDATA[Les Héros acquièrent des XP Lucidité pour chaque quête réussie. Les XP Lucidité déterminent le Niveau de lucidité du héros.

Le Niveau Lucidité représente l'ancienneté du héros et agit directement comme facteur de résistance au stress contre les horreurs rencontrées dans les donjons

Un héros au faible Niveau de Lucidité qui tente une quête de niveau supérieur va rapidement s'effondrer sous un stress inimaginable.]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_stage_coach_description"><![CDATA[Vous aurez besoin de recruter ces deux héros pour remplir votre groupe de quatre. [Glissez-les] dans votre liste.

Pendant que vous êtes ici, investissez une partie de votre pécule de départ sur la Diligence. Cela vous permettra d'accroître le nombre de héros disponibles à l'avenir.

Pour l'améliorer, cliquez sur le symbole [+] à gauche, puis cliquez sur la mise à niveau.]]></entry>
    <entry id="tutorial_popup_heart_attack_description"><![CDATA[Le Stress au-delà du point d'Affliction.

Si la barre de Stress d'un héros se remplit une seconde fois, leur corps lâchera. Soignez-les ou revenez en ville avant que cela n'arrive.

La mort nous attend tous.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_0"><![CDATA[[CLIC-DROIT] sur un héros dans la liste pour voir sa fiche de personnage. Ils peuvent être renommés ou congédiés de cette liste.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_1"><![CDATA[[CLIQUEZ] sur un bâtiment pour interagir avec.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_2"><![CDATA[DILIGENCE: pour recruter de nouveaux héros]]></entry>
    <entry id="str_help_town_3"><![CDATA[FORGERON: améliore les armes et armures de héros]]></entry>
    <entry id="str_help_town_4"><![CDATA[GUILDE: améliore les compétences de combat]]></entry>
    <entry id="str_help_town_5"><![CDATA[SURVIVALISTE: améliore les compétences de campement]]></entry>
    <entry id="str_help_town_6"><![CDATA[TAVERNE: Fait baisser le stress des héros]]></entry>
    <entry id="str_help_town_7"><![CDATA[ABBAYE: Fait baisser le stress des héros]]></entry>
    <entry id="str_help_town_8"><![CDATA[SANATORIUM: Soigne les Traits et Maladies de vos héros]]></entry>
    <entry id="str_help_town_9"><![CDATA[CHARIOT INTINERANT: boutique d'objets rares]]></entry>
    <entry id="str_help_town_stage_coach_0"><![CDATA[[CLIQUEZ] sur le + pour voir les améliorations disponible.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_stage_coach_1"><![CDATA[[CLIC-DROIT] sur les héros pour voir leur fiche.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_stage_coach_2"><![CDATA[[GLISSEZ] les nouveaux héros dans votre liste pour les recruter.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_blacksmith_0"><![CDATA[[CLIQUEZ] sur le + pour voir les améliorations disponible.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_blacksmith_1"><![CDATA[[GLISSEZ] un héros de votre liste chez le Forgeron pour voir les améliorations d'arme possible.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_blacksmith_2"><![CDATA[[CLIQUEZ] sur une amélioration pour l'acheter. Vous devrez mettre à niveau le Forgeron pour acheter de meilleures améliorations.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_guild_0"><![CDATA[[CLIQUEZ] sur le + pour voir les améliorations disponible.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_guild_1"><![CDATA[[GLISSEZ] un héros de votre liste dans la Guilde pour voir les améliorations de compétences possible.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_guild_2"><![CDATA[[CLIQUEZ] sur une amélioration pour l'acheter. Vous devrez mettre à niveau la Guilde pour acheter de meilleures améliorations.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_camping_trainer_0"><![CDATA[[CLIQUEZ] sur le + pour voir les améliorations disponible.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_camping_trainer_1"><![CDATA[[GLISSEZ] un héros de votre liste dans la Guilde pour voir les améliorations de combat possible.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_camping_trainer_2"><![CDATA[[CLIQUEZ] sur une amélioration pour l'acheter. Vous devrez mettre à niveau la Survivaliste pour acheter de meilleures améliorations.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_tavern_0"><![CDATA[[CLIQUEZ] sur le + pour voir les améliorations disponible.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_tavern_1"><![CDATA[[GLISSEZ] un héros sur l'emplacement approprié pour démarrer son activité.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_tavern_2"><![CDATA[Des Traits empêches le héros de prendre part à cette activité.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_tavern_3"><![CDATA[Chaque activités ont des coûts différent, de la récupération de stress et de possibles effets secondaire. Vous devrez les découvrir en jouant.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_tavern_4"><![CDATA[Engager le héros dans l'activité va le rendre indisponible pour la prochaine quête.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_tavern_5"><![CDATA[Vous devrez mettre à niveau le bâtiment pour déverrouiller des emplacements d'activité supplémentaires.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_tavern_6"><![CDATA[[SHIFT-CLICK] sur un emplacement du bâtiment pour expluser le héros de l'activité en cours. Vous ne pourrez pas récupérer l'argent dépensé.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_abbey_0"><![CDATA[[CLIQUEZ] sur le + pour voir les améliorations disponible.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_abbey_1"><![CDATA[[GLISSEZ] un héros sur l'emplacement approprié pour démarrer son activité.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_abbey_2"><![CDATA[Des Traits empêches le héros de prendre part à cette activité.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_abbey_3"><![CDATA[Chaque activités ont des coûts différent, de la récupération de stress et de possibles effets secondaire. Vous devrez les découvrir en jouant.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_abbey_4"><![CDATA[Engager le héros dans l'activité va le rendre indisponible pour la prochaine quête.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_abbey_5"><![CDATA[Vous devrez mettre à niveau le bâtiment pour déverrouiller des emplacements d'activité supplémentaires.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_abbey_6"><![CDATA[[SHIFT-CLIC] sur un emplacement du bâtiment pour expluser le héros de l'activité en cours. Vous ne pourrez pas récupérer l'argent dépensé.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_sanitarium_0"><![CDATA[[CLIQUEZ] sur le + pour voir les améliorations disponible.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_sanitarium_1"><![CDATA[Soigner un trait: [GLISSEZ] un héros dans l'emplacement, sélectionnez un Trait à supprimer et payez pour démarrer le traitement.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_sanitarium_2"><![CDATA[Soigner une maladie: [GLISSEZ] un héros dans l'emplacement medical ward et sélectionnez la maladie à soigner. Parfois des maladies supplémentaires seront également soignées.]]></entry>	
    <entry id="str_help_town_sanitarium_3"><![CDATA[Engager le héros dans l'activité va le rendre indisponible pour la prochaine quête.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_sanitarium_4"><![CDATA[Vous devrez mettre à niveau le bâtiment pour déverrouiller des emplacements d'activité supplémentaires.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_sanitarium_5"><![CDATA[[SHIFT-CLIC] sur un emplacement du bâtiment pour expluser le héros de l'activité en cours. Vous ne pourrez pas récupérer l'argent dépensé.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_nomad_wagon_0"><![CDATA[[CLIQUEZ] sur le + pour voir les améliorations disponibles.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_nomad_wagon_1"><![CDATA[[CLIQUEZ] sur les objets pour les acheter.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_quest_select_0"><![CDATA[[CLIQUEZ] sur les quêtes disponibles pour les inspecter.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_quest_select_1"><![CDATA[[CLIQUEZ] sur les héros ou [GLISSEZ-LES] sur les emplacements pour créer votre groupe.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_quest_select_2"><![CDATA[Les héros qui sont dans la Taverne, l'Abbaye ou le Sanatorium seront indisponibles pour les quêtes.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_quest_select_3"><![CDATA[Accomplissez des quêtes dans les régions pour faire progresser votre rang et vous ouvrir l'accès à de nouveaux types de quêtes.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_quest_select_4"><![CDATA[[CLIQUEZ] sur "PROVISION" lorsque vous êtes prêt à poursuivre.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_provision_0"><![CDATA[[CLIQUEZ] sur les articles dans l'échoppe pour les acheter pour votre expédition.]]></entry>
    <entry id="str_help_town_provision_1"><![CDATA[À la fin de la quête, les provisions non utilisées seront perdues et non remboursées. Achetez au plus juste !]]></entry>
    <entry id="str_help_town_provision_2"><![CDATA[Vous devez toujours emporter de la nourriture et des torches ! Chaque héros mange généralement 1 vivre par repas (Campement ou Petit creux).]]></entry>
    <entry id="str_help_raid_room_0"><![CDATA[[CLIQUEZ] sur une salle dans la minicarte pour vous engager dans son couloir.]]></entry>
    <entry id="str_help_raid_room_1"><![CDATA[[CLIQUEZ] sur un héros pour le sélectionner.]]></entry>
    <entry id="str_help_raid_room_2"><![CDATA[[CLIQUEZ] sur le bouton déplacer pour changer votre héros de position.]]></entry>
    <entry id="str_help_raid_room_3"><![CDATA[[CLIQUEZ] sur le bois dans l'inventaire (si vous en avez) pour faire un campement.]]></entry>
    <entry id="str_help_raid_room_4"><![CDATA[[SURVOLEZ] la jauge de torche pour voir son niveau et ses effets.]]></entry>
    <entry id="str_help_raid_room_5"><![CDATA[[CLIQUEZ] sur le drapeau blanc pour abandonner la quête.]]></entry>
    <entry id="str_help_raid_room_6"><![CDATA[Lorsque vous interagissez avec un objet du décor: [CLIC-DROIT] sur un objet dans l'inventaire pour l'utiliser avec.]]></entry>
    <entry id="str_help_raid_room_7"><![CDATA[Utiliser la [MOLETTE] de la souris pour zoomer sur la minicarte et un [CLIC-DROIT] pour la faire défiler.]]></entry>
    <entry id="str_help_raid_room_8"><![CDATA[[CLIC-DROIT] sur un héros pour voir sa feuille de personnage.]]></entry>
    <entry id="str_help_raid_hallway_0"><![CDATA[Appuez sur [D] pour avancer, [A] pour reculer.]]></entry>
    <entry id="str_help_raid_hallway_1"><![CDATA[[CLIQUEZ] sur le bouton déplacer pour changer votre héros de position.]]></entry>
    <entry id="str_help_raid_hallway_2"><![CDATA[Ouvrir une Porte: Lorsque vous êtes devant un porte, [CLIQUEZ] dessus ou appuyez sur [W].]]></entry>
    <entry id="str_help_raid_hallway_3"><![CDATA[Utiliser la [MOLETTE] de la souris pour zoomer sur la minicarte et un [CLIC-DROIT] pour la faire défiler]]></entry>
    <entry id="str_help_raid_hallway_4"><![CDATA[[CLIQUEZ] sur un objet ou appuyez sur [W] pour intéragir avec le décor. Le héros sélectionné agira.]]></entry>
    <entry id="str_help_raid_hallway_5"><![CDATA[[CLIC-DROIT] sur un héros pour voir sa feuille de personnage.]]></entry>
    <entry id="str_help_raid_hallway_6"><![CDATA[[CLIQUEZ] sur l'onglet INVENTAIRE pour voir vos provisions.]]></entry>
    <entry id="str_help_raid_hallway_7"><![CDATA[[CLIQUEZ] sur l'onglet PERSONNALITE pour voir les traits et afflictions du héros.]]></entry>
    <entry id="str_help_raid_hallway_8"><![CDATA[[CLIQUEZ] sur le drapeau blanc pour abandonner la quête.]]></entry>
    <entry id="str_help_raid_combat_0"><![CDATA[Pendant votre tour, [CLIQUEZ] sur une compétence et [CLIQUEZ] ensuite sur une cible. Vous pouvez aussi utiliser les raccourcis clavier [# keys] 1-5.]]></entry>
    <entry id="str_help_raid_combat_1"><![CDATA[Chaque compétence a des exigences différentes sur le placement du héros et les ennemis qu'elle cible. [SURVOLEZ] la compétence pour voir ses exigences.]]></entry>
    <entry id="str_help_raid_combat_2"><![CDATA[[SURVOLEZ] les ennemis pour voir leurs stats et les chances de touche/dégâts/critique avec la compétence sélectionnée.]]></entry>
    <entry id="str_help_raid_combat_3"><![CDATA[[CLIC-DROIT] sur l'antivenin ou les Bandages dans l'inventaire pour soigner le Poison ou le Saignement.]]></entry>
    <entry id="str_help_raid_combat_4"><![CDATA[[CLIQUEZ] sur le drapeau blanc pour abandonner la quête.]]></entry>
    <entry id="str_help_raid_combat_5"><![CDATA[[CLIC-DROIT] sur un héros pour voir sa feuille de personnage.]]></entry>
    <entry id="str_help_raid_camping_0"><![CDATA[[CLIQUEZ] sur une quantité de vivres pour choisir la consistance du repas. Vous êtes limité par la quantité de vivres que vos avez en stock.]]></entry>
    <entry id="str_help_raid_camping_1"><![CDATA[Votre groupe possède [10 POINTS D'ACTION] à dépenser pendant un campement.]]></entry>
    <entry id="str_help_raid_camping_2"><![CDATA[[CLIQUEZ] sur un héros puis [CLIQUEZ] sur leur compétence pour les utiliser. Plusieurs comptétences nécessitent une cible pour être sélectionnées.]]></entry>
    <entry id="str_help_raid_camping_3"><![CDATA[Une fois vos POINTS D'ACTION dépensés, [CLIQUEZ] sur "DORMIR" pour finir la journée.]]></entry>
    <entry id="str_crypts_tip"><![CDATA[Les Ruines portent tous les signes de fouillent frénétique de votre ancêtre...]]></entry>
    <entry id="str_crypts_tip"><![CDATA[Idoles et sanctuaires sacrés ont été corrompus pour favoriser les dieux païens. L'eau bénite peut vous aider à restaurer leurs états originels.]]></entry>
    <entry id="str_crypts_tip"><![CDATA[Les morts-vivants ne peuvent pas saigner mais ils peuvent être empoisonné.]]></entry>
    <entry id="str_crypts_tip"><![CDATA[Si vous vivez pour l'amour du risque et du noir, emportez peu de torches...]]></entry>
    <entry id="str_crypts_tip"><![CDATA[Chaque région a ses propres défis. Organisez votre groupe et vos provisions en conséquence.]]></entry>
    <entry id="str_crypts_tip"><![CDATA[Un objet bien utilisé peut souvent vous protéger contre les dangers des objets interactifs que vous rencontrez.]]></entry>
    <entry id="str_crypts_tip"><![CDATA[Vous pouvez vous replier d'un combat et même abandonner des quêtes. Si les choses tournent mal, mieux vaut vivre pour combattre un autre jour.]]></entry>
    <entry id="str_crypts_tip"><![CDATA[Les squelettes avec une haute protection sont sensibles aux attaques de poison.]]></entry>	
    <entry id="str_weald_tip"><![CDATA[Le Weald est parsemé de chemins de longs et sinueux. Emportez beaucoup de torches.]]></entry>
    <entry id="str_weald_tip"><![CDATA[Méfiez-vous de la marque de la mort, vous pourriez vous prendre des coups d'artillerie.]]></entry>
    <entry id="str_weald_tip"><![CDATA[Les sentiers sont jonchés de pièges toxiques.]]></entry>
    <entry id="str_weald_tip"><![CDATA[Bêtes et humains corrompus habitent ces bosquets.]]></entry>
    <entry id="str_weald_tip"><![CDATA[Si vous vivez pour l'amour du risque et du noir, emportez peu de torches...]]></entry>
    <entry id="str_weald_tip"><![CDATA[Chaque région a ses propres défis. Organisez votre groupe et vos provisions en conséquence.]]></entry>
    <entry id="str_weald_tip"><![CDATA[Un objet bien utilisé peut souvent vous protéger contre les dangers des objets interactifs que vous rencontrez.]]></entry>
    <entry id="str_weald_tip"><![CDATA[Vous pouvez vous replier d'un combat et même abandonner des quêtes. Si les choses tournent mal, mieux vaut vivre pour combattre un autre jour.]]></entry>
    <entry id="str_weald_tip"><![CDATA[Le poison et le saignement ignorent la protection (PROT) de l'ennemi.]]></entry>	
    <entry id="str_warrens_tip"><![CDATA[Les Cryptes sont remplies de maladies et de toxines... Préparez-vous à faire face aux infections.]]></entry>
    <entry id="str_warrens_tip"><![CDATA[Les Porcins sont résistantes aux maladies, grâce à leur vie impure.]]></entry>
    <entry id="str_warrens_tip"><![CDATA[Ces tunnels sont souvent bloqué par des pierres et des corps entassés. C'est un sale boulot de les dégager à la main.]]></entry>
    <entry id="str_warrens_tip"><![CDATA[Si vous vivez pour l'amour du risque et du noir, emportez peu de torches...]]></entry>
    <entry id="str_warrens_tip"><![CDATA[Chaque région a ses propres défis. Organisez votre groupe et vos provisions en conséquence.]]></entry>
    <entry id="str_warrens_tip"><![CDATA[Un objet bien utilisé peut souvent vous protéger contre les dangers des objets interactifs que vous rencontrez.]]></entry>
    <entry id="str_warrens_tip"><![CDATA[Vous pouvez vous replier d'un combat et même abandonner des quêtes. Si les choses tournent mal, mieux vaut vivre pour combattre un autre jour.]]></entry>
    <entry id="str_warrens_tip"><![CDATA[Le poison et le saignement ignorent la protection (PROT) de l'ennemi..]]></entry>	
  </language>
  <language id="french" />
  <language id="italian" />
  <language id="german" />
  <language id="spanish" />
</root>